美國隊長被屈撐「港獨」 內地網民籲抵制Marvel

NBA侯斯頓火箭隊總管莫利（Daryl Morey）因在Twitter力挺香港反送中運動，掀起一連串風波，內地網民更發起抵制行動，甚至竟燃燒至Marvel（漫威電影）。飾演《美國隊長》的基斯伊雲斯（Chris Evans）在Twitter發文，要那些「政治冷漠」的人們捫心自問，此番言論被內地網軍視為力挺莫利，甚至是暗撐港獨，紛紛呼籲抵制漫威電影。

基斯伊雲斯本月8日在Twitter上發文，認為那些選擇不參與政治活動的人們，雖然有權利這樣做，但請牢記在心，那些人已經劃清界線，認為參與其中是必要的。然後請捫心自問，這些事情可能已慢慢發生，只是你們沒注意到。（I think everyone who chooses to stay out of politics（which is your right）should make a mental note of where they would draw the line and feel it necessary to get involved. Then ask yourself, is it possible that point already happened, but it happened too slowly to notice.）

內地網民認為，基斯伊雲斯此番言論是暗撐因「挺港」引發爭議的莫利，有微博大V更強屈基斯伊雲斯呼籲美國人支持港獨，「這位人們心目中的『英雄』卻做了一件令中國影迷們傷心的事。『美隊』克里斯埃文斯（基斯伊雲斯的內地譯名）出面呼籲大家不要政治冷漠，都要關心起政治行動。原因很明顯，從如今美國人民對待香港的態度就可以得出克裡斯埃文斯是呼籲大家加入到『港獨』的行列中。」

內地網民則紛紛說：「在這樣的敏感時期，克里斯埃文斯發出了這樣的言論，意味已經很明顯了」、「需不需要他也出來道個歉啊？」、「誰再看這個孫子出演的電影，就是孫子！」、「今天開始抵制漫威」。

但也有網民表示，基斯伊雲斯的發文是針對美國總統特朗普，又指基斯伊雲斯根本不愛看NBA，「他作為美國人，挺的是美國的言論自由吧，並不代表挺港獨」、「人是美國隊長啊又不是中國隊長」、「帶錘子節奏？你告訴我這些話哪裏說了支持莫雷，還是你英語看不懂？」

內地網民則紛紛說：「在這樣的敏感時期，克里斯埃文斯發出了這樣的言論，意味已經很明顯了」

痴鳩線美國人講野都要理你大陸敏唔敏感？

人地仲拍唔拍都未知啦

品聰戰線加油

成日屈人港獨
想唔港獨都唔得喇
井底之蛙想抵制全世界

杯割啦 返去睇中国隊長啦

Marvel—> Disney

唔睇NBA
唔睇Marvel
唔買外國貨
唔用外國媒體
14億人內聯網又更進一步

呢期都冇戲上 你抵制乜野?

end game都拍鳩完 美國隊長變埋呀伯 marvel驚條毛 下次拍上氣呀 抵制囉

一地玻璃
明明人地講緊通烏門

咁撚玻璃心不如鎖國啦

抵制Mulan

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

同dq參選人嗰班講嘢一𨳊樣

支持抵制

見到中國式抵制NBA之後重會信你咩

講到明美國隊長
中蟈？WFC？

乜都抵制 仲唔鎖國？

正，繼續燒！

人地篇Twitter明明似反共資滲透

marvel=under Disney=抵制花木蘭

最on9佢地蝗已經出曬名唔尊重版權多盜版又成
但NBA 又好marvel又好又係到講：我哋要抵制所以睇非法下載
肉撚酸到，明明就得把口，口裡說不身體卻很誠實要睇，仲大大聲同人講睇翻版

人地點解要同你班支那畜道歉

Chris Evans完咗約先嚟抵制

抵制lor 唔好比我見撚到你班仆街睇呀

佢地啲所謂抵制

網絡上既遍地開花

Wow

美國國會都應該要抵制，繼交啦兩國，可以瘋狂食草

大力抵制, 等美國人醒覺中國係邪惡軸心, 要收你地皮先得

come on繼續抵制
最後你地會俾全世界抵制🇭🇰🇺🇸

Cap

好撚柒

抵制=微博叫人唔好買唔好睇only

抵制一日咁大把

黎啦黎啦

有無辦法令十三億人杯葛香港？

快d抵制，搞到越大越好

NBA單野已證明支那人得把口

變左香港隊長

毛泽东：评新编历史剧《海瑞罢官》
内地网民：评基斯伊云斯《政治冷漠》

上氣肯定拍到好撚垃圾
等睇迪共尼直線奶共

快點杯葛全世界

需不需要出來道歉黐鳩筋

快D抵制其他62.6億人 中國是可以的

快啲抵制

到時候咩電影都冇得睇 睇返d打鬼子片

票房佔幾多成？外國明星有冇去中國宣傳？

放心，支國人抵制唔到任何嘢

CLS

美隊好波
支持抵制上氣

邊個話唔可以 就好似一個人抵制全班

佢篇文關咩事好老實

又助攻

人是美國隊長啊又不是中國隊長

不過marvel 好易跪

掂！

睇李修賢

Connect埋美隊

咁上氣就唔好拍啦

所以佢地日撚日叫美國爸爸sugar daddy

講到自己睇開正版咁

一齊boycott mulan 就啱

Chris Evans 係咪del咗個tweet?

i can do this all day

抵制囉 marvel出新戲走去睇既正撚樣

啲玻璃心真係好好笑

成日對號入座

快啲杯啦 最好杯撚哂全世界

算啦 結果咪又係大把人睇
支那不嬲講完做唔到既

Disney 架，記得抵制埋

在新戲上演前，罷睇marvel

睇返佢哋嘅中國隊長啦
就嚟乜都唔使睇 笑死

快！

收皮啦，到尾咪又係盜看

班死人大陸閪敏感過處女,日日都敏感時期啦

留名睇marvel d戲排長龍

香港隊長

又抵制

佢都唔再拍 拍咩

怕咩

笑死
一陣又衝落嚟香港睇

快

係至好啊
祝偷睇既支那人死全家

無呀

其實都有啲香港人衝出黎7
係佢個tweet留言thank you, stand with HK嗰啲

he doesn't care !!

其實佢係美國隊長，不如直接抵制成個美國

如果marvel跪左 咪搵美國人傾計 最好快d跪

正呀

快呀

D

你地中国人有d 骨氣啦
人地踩到上心口
就快d 抵制
唔好再睇啦

蝗国式抵制？

班豬真係當正自己係管治世界

V

快d一國抵制全世界啦

推

好呀抵曬全世界啦

搵人cap低 留名等睇 下一套marvel戲上成班大陸人又仆去睇

睇吳京啦粉蛆

係抵制至好呀唔好得個講字

大陸人真係好撚忙
要抵制既多過香港人抵制藍店好多

真係別把自己看得那麼高 人哋個個咁關心香港咩。。。明明講緊特朗普 笑死

又睇老翻？

隊長驚鬼你咩，
都唔拍 avengers了
錢已袋，理撚得你

拉
今日行動即場post行先

諗住抵制幾多日呀又?

3日?
俾盡1個禮拜.

好呀 繼續鎖國

你老幾啊 屌你老母叫人出黎道歉

真係傻撚左 你只係14億蟲仔入面其中一隻咋

美國隊長個角色本身就係講呢D野，第一集嘅打倒極權，第二集嘅政治黑暗，第三集問嘅自由與安全咁唔鐘意咪罷睇

Nba抵制完未呀

就係end左game美國隊長唔再拍先話抵制咋嘛
仲未end game既話成班睇完當無睇過, 開開心心入場睇美國隊長
成班現實窮撚小學雞上網做粉紅, 現實同佢地網上鳩up根本兩個世界, 上海NBA咪又坐爆晒

迪士尼表示：屌呀？

口裡說不

啲大劣人唔係話咗要抵制上氣，話咩辱華

人家是美國隊長又不是中國隊長

成日都講埋啲自己做唔到嘅野

抵制iphone marvel NBA USA

肯定同nba一樣

做中国人真係辛苦
連睇個戲都要先国家之敵而敵

隊長其實已經唔係好直接

fuck marvel

最好抵制成個荷里活。近年為左支那市場，成日無厘頭鳩擺一兩個支那蟲入電影度，破壞成套戲氣氛。

快撚啲抵

其實一早要抵 大把戲嘅價值觀都唔岩中國人睇

上氣真係勁尷尬
完全生不逢時
錯撚晒嘅存在

人地都拍完啦 你咪抵制囉 就黎咩娛樂都無啦
睇返手撕日本仔啦

大陸得廢5毛啫，口裡説不身體卻很誠實

笑撚死

支那人真係
自我中心到不得了

支持

睇完上海NBA熱身賽既場面，大陸人既抵制

全世界都支持香港

支那人以後唔好出國，睇喜羊羊，食大頭奶粉

鎖國吧

「人家是美國隊長啊又不是中國隊長」

大家作為M狗
應該支持中國抵制Marvel
等Marvel唔使再為打中國市場而改到個劇本柒晒